DSE非本地考生四年升九倍

2019年02月16日

DSE非本地考生四年升九倍

文憑試非香港身份證報考考生增逾倍。

【本報訊】文憑試（DSE）報考人數再創新低，但非香港身份證報考的考生人數卻大幅增加，較四年前升近九倍。考試及評核局回覆傳媒查詢時透露，今年文憑試持非香港身份證報考的考生人數為402人，較去年的180人激增123%。有升學專家估計，大部份非本地生都是內地生，望報考文憑試提高入讀本港大學機會。考評局強調，非本地考生不會影響本地學生入讀大學資助學額機會。

考評局：不影響本地生升學

今年中學文憑試下月開考，報考人數再跌，共有56,305名考生，較去年減少2,734人，創歷屆新低。但考評局數字顯示，近年持非香港身份證報考的人數不斷上升，2015至2017年間僅41至55人，至去年突然急升至180人，至今年再增逾倍至402人，佔整體考生的0.7%。

考評局發言人表示，任何人士若符合報考資格均可以自修生名義參加文憑試。考生報考時只須提交其香港身份證或有效身份證明文件，以供處理考務安排及核實身份，不須申報其國籍，考評局亦不會收集與處理考務安排無關的個人資料，故不知考生是否非本地學生或居民。

發言人補充，現時教資會資助大學及院校的資助一年級學額，全部用作錄取本地生；由2020年度起持文憑試成績的非本地申請人須透過「非聯招」遞交入學申請，故非本地考生不會影響本地學生爭取大學資助學額的機會。

學友社學生輔導顧問吳寶城估計，報考的非本地生大部份是內地生，不少內地補習社亦以報考文憑試較易入讀本港大學為招徠。吳解釋，欲來港升學的內地生只要成績達入學要求，便能獲本地大學以非本地生學額取錄，但若考內地高考成績卻要達「一本線」或以上，甚至屬省級前列才獲取錄，難度較考文憑試高。

■記者鄧力行

上一則
上一則
政府靠相撐質量無礙 佐證被轟薄弱

下一則
下一則
蘋論：特朗普鬆了鬆習近平頸上的繩套 (盧峯)

由2020年度起持文憑試成績的非本地申請人須透過「非聯招」遞交入學申請，
代表以前班支人一直同我地爭聯招...

由2020年度起持文憑試成績的非本地申請人須透過「非聯招」遞交入學申請，故非本地考生不會影響本地學生爭取大學資助學額的機會。

少有考評局既德政

一年先得嗰幾十人仲要唔知幾多個有3322

你可能冇所謂
對我嚟講，因支人爭聯招唔道德(even without UGC-funded)
所以一個都嫌多

唔好勞氣 下年cut喇

Sor 太激動

大學入學唔關考評局事